<每日增加150人>公院專科輪候時間升至18個月

公院專科輪候時間升至18個月

公立醫院專科門診輪候時間繼續飊升。據醫管局最新數字，8大專科門診當中，有5個專科的最長輪候時間聯網落在新界東，該聯網的骨科門診新症需等3年半才獲診症，全港最長。食物及衞生局局長陳肇始認為在人口持續老化下，部份專科的需求會持續增加，在評估及分流病人要再下工夫。

最新數字顯示，一向屬於「重災區」的內科及骨科，全港新症平均輪候時間進一步攀升至18個月以上；外科、耳鼻喉科的輪候時間亦接近一年。

#新東骨科等3年半

有聯網因地區因素及設施問題，部份專科的輪候時間會特別長，如港島西的精神科、九龍東的眼科等。但最新數字顯示，8大專科中，有5個專科的最長輪候時間都落在新界東；其中骨科新症需等184星期，即逾3年半；除了兒科，其餘專科新症也需等最少14個月。該聯網的「龍頭」醫院為威爾斯親王醫院。

醫管局回應指，由於人口老化、醫療水平提高，港人平均壽命延長，公營醫療的需求亦持續增加，個別專科門診的輪候時間亦更長。當局已實行一系列工作，包括加強基層醫療服務、推行公私營協作、於網上公佈專科門診輪候時間、推行新症病人自行選擇跨網就診措施等，以紓緩專科門診輪候問題。

食衞局長陳肇始認為，人口老化會令骨科等專科新症輪候時間不斷延長，長遠而言需要探討輪候專科門診病人的情況，是否能夠先由家庭醫生或基層醫療處理，否則難以解決問題。
記者 于健民

每日百五家庭團聚加速老化